[又有錢派] 澳門災後派13.5億 吹爛破璃都有得賠

【科水救亡】災後派13.5億 吹爛破璃都有得賠

澳門基金會於跨部門記者會上公佈，將撥出13.5億澳門元作為慰問和援助金，其中包括4方面：

1) 向颱風遇難者家屬發放30萬撫恤金；

2) 向傷者發放最多3萬元慰問金：凡颱風期間曾到山頂、鏡湖、科大醫院初步就診的傷者，8月30日前透過網站向澳基會登記，待醫院核實資料後慰問金將自動轉帳予傷者帳戶；

3) 家居被颱風破壞的居民憑相片、查屋紙，網上登記後可獲發最多3萬元援助，例如窗戶被強風吹破、家居受海水倒灌破壞等均可申請，上述登記網站將儘快開通；

4) 受停水停電影響的住戶，每戶發放2千元水電費補貼，水、電費各一千元，會直接從收費中扣減。

大廈維修 工務局又派錢

工務局長李燦烽表示，針對有安全危險的大廈外牆、外掛物，政府也有計劃出資作緊急維修，具體資助方案稍後再公佈，保證會以「最快捷、最簡化」方式發放資助。

中小企應急 災後補助金3萬

另外，經濟局局長戴建業表示，工商業發展基金將動用26億，為中小企提供免息上限60萬澳門元的免息貸款，由即日開始接受申請。同時，中小企亦可向基金申請上限3萬元的災後補助金，應對風災後緊急情況。

戴建業又指，正於北京公幹的經濟財政司司長梁維特已取得商務部的支持，確保民生物資的供應穩定。政府亦已取得商界及保險業界支持，確保商品供應及價格穩定，保險索償加快處理，又呼籲僱主對員工上下班及請假酌情處理。

香港日日有人跳樓都無得賠

吹屎安唔使落台
用市民嘅納稅，賠返俾市民就搞掂

好啦，今次就算數，下次唔好喇

自己敲碎塊玻璃再拎賠償

好撚過香港用市民嘅納稅同鄰國鋪路

笑唔出鳥

寧願拎返筆錢都好過送比大陸

派錢俾中資維修公司 FanFan

澳門: 有錢收, 但放棄自由
香港: 無錢收, 但擁抱自由

你想做人定做狗??

正呀

你擁抱左邊忽

本身稅制就係玩緊呢樣嘢

香港只係渴求自由炸
邊談得上擁抱

如果香港有咁嚴重都會賠

真係好想睇下澳門冇錢派會點

好似香港人咁，得閒出黎唱下k囉

可能暴動都似
點似得香港無錢派仲會乖乖準時返工

30萬1條人命

澳門人: 你睇你地香港幾撚垃圾

澳門狗威啦，可以揸住舊錢出黎攞尾彩

屌你老母
人命只值三十萬

淨係識做表面嘢，撥多啲錢落排水，緊急服務仲實際啦

派完錢就好心諗下個根本問題係邊先得
唔撚係咁撚短視

短視撚天生短撚

下星期打多次風，帶多幾塊玻璃準備

大陸就係鐘意門面野

問題已解決，星期日有機會再派

維尼話派咗錢就唔好再嘈，過兩日先駁返電同水，立即收聲

派下錢就攪掂班順民
派果10幾億就可以咩都唔洗做繼續貪落去

香港冇自由你仲可以係到暢所欲言？

呢個就係根本問題
下次打風繼續loop

澳門狗好收嗲啦

原來錢真係萬能，連天災都解決到

做窗師傅呢鋪大把生意

咁威呀 拎多d啦

不思進取 難成大器

澳門鎮

爽.. 個個打爆自己個窗

Fatfat
下次再打風又有得賠

坐地

又有錢收，連風水權都拉埋落嚟，澳門好波

哇，我地受到天災影響，澳門政府仲咁好出錢幫我地整番好所有野，人死有錢比，人傷有錢比，爆玻璃都有錢，澳門政府萬歲

澳豬最緊要係咩呀??
唔理三七廿一，派錢一定係第一

有錢派YEAH！ 抵死呀今次

頂 用d$$$做基建好過啦 上面淨係提賠償

完全無提點預防下次颱風

唔通次次派$$$去解決問題咩

屌真係成個內地咁....
屌你老母只係識派錢？
有錢就可以補番個8條人命？
用錢就可以接受咁既結果？

屌你澳門真係窮到得錢...
改善措施呢？唔係諗住扔錢出黎塞著人把口就唔去改善你啲所謂既基建吖？
呢個十號風球冇錯係天災，但唔係一個籍口去解釋今次既災情....搞到咁樣根本係官員一直輕視左基本設施既重要性

澳畜：🤑🤑🤑

真正係用錢揞住你把口

錢照收 政府照屌先係正確做法
何好2而不為

錢照收 政府照屌先係正確做法
何樂而不為

派錢有鳩用
一個風吹撚死左你屋企人之後用錢塞住你把口
咁撚多錢派但係打個風會死8個人既城市你住飽去

雖然少少錢真係冇乜用
但好過冇

13.幾億?
拎黎搞好D基建啦
台灣 日本呢D島國打風有死傷就無解
你一個現代化城市俾個風搞到咁?
又唔見香港有事?

澳門人?

人命賤到用錢買,支共好嘢

澳門堅尼系數幾多

用錢塞住啲人把口

死左人都得三十粒野 當人黑衣

點傷法先有？卑玻璃割傷手指尾都有？

死人唔計 (rip) ，佢地唔係咁諗，當中獎有錢分；上次中流彈個位，分球幾野(起碼)；即刻仔女可留英，買咗兩層樓收租退休

唔係要睇醫生

澳門政府窮得只剩下錢

仲有兩個風
今次發發

而家一個包要成百幾蚊 都真係需要一筆錢應急既

其實8個人計返澳門人口比例已經唔算多

啱啱無聊㩒入啲澳門人Facebook度見到

D 錢咪又係民生錢扣出來

睇個醫生使幾多錢呀...手指尾介損都有3皮

仲唔個個狗衝

咪下次再嚟 再接再厲囉

死完人有錢派

佢地應該期待緊來緊果2個風

工程撚一夜致富

起碼多個0啦

如果唔係咩叫支澳

呢鋪打和啦

買定燒味飯防風

仲有支那同埋廢老啲賭本

窮得只剩錢

似D game咁 維護完就派石

派咁多錢做咩叫人捐物資過去

當人condom 用完即遊卜lo

收左錢仲會同你嘈咩
你地如果知驚既就自發集資
民間搞防風措施

不自救之人
唔抵可鄰

話說班口德村居民去哂邊

澳門大部份中年人士都係又奶共又自私又無腦 依加連後生嗰啲都係咁 澳門冇得救 到時一派錢澳門人就會乜都唔記得哂

用錢起碼滅左8成人既怒氣先。

仲要識做，第二日就話派

澳門政府好野

嗱錢就收咗咪響到呀赼呀趄

不過聽講班工程撚知道班人有津貼開天殺價，開三倍價

Fb全部都屌緊都可以吹到咁

澳門政府：30萬一條命

澳門人被政府當狗
條命cheap 到計30萬
真係好！！！澳門人真係要多謝政府

咁鍾意賠償，不如希望你自己買咗嘅人壽保險有得賠咯

點先可以入籍澳門

算吧啦香港人會話你想死就行遠d唔好搞到變兇宅

掩口費，唔係諗治本方法，當人命如草芥炸。
仲唔醒。

今個weekend又一round
唔知成唔成事

其實有買保險係唔只30萬既我諗

舊錢根本就係拎黎笑澳門人
今次咁嚴重政府第一時間都只係諗到派錢

起cap水基建就叻
做正經野... 屌咁撚煩派錢算啦

佢冇講錯喎，香港幾時有問責呢樣野

成版得一個人講真心說話 lin仔😂

屌加番每年個筆暗口費啦

香港根本冇機會有咁嘅程度嘅人禍
咪俾佢地假設到夠囉
澳門就大把機會驗證

同埋我唔明政府派錢點證澳門人有骨氣

澳門反勝香港

之前笑9澳門嘅香港狗呢？

潛哂水？？？

同用市民納嘅稅養住啲蝗

至少香港死咗人唔會收錢就算
遊行有無用，同你收完錢就收聲係兩樣嘢
三十萬係侮辱緊澳門人嘅價值
不過見到個咁嘅fb post就知澳門抵比人睇唔唔起

澳門人命賤過狗
如果用係基建又點 你地米又淨係去賭場戈面 點會有人讚
相反佢次次賠錢又派下錢 你地幾受落 佢又唔洗煩

過埋星期日再講啦

又無電

咁都幾好 有30萬 高過哂佢地成個人個價值啦
乜澳門政府咁有錢

澳門人都唔洗交稅 用港豬蝗蟲輸俾賭場d錢做賭場稅都lamlam利

痴線乜事都派錢當無數

啲窗口爆哂玻璃都未整得切
見到好多都係釘左木板頂住檔
星期日個風有機會上到強颱風

咪係人唔笑狗到吠

我係澳門人，我已經原諒左牙安(唔關派錢事)

我都係

發生咁嘅事無人想

咁撚有錢，係都唔肯做好基建

香港以前打風都水浸，依家做左幾個工程後好左好多

偷工減料豆腐渣維修，今次維修完，下次打風再爆過，又可以維修多次，fat fat啦

對沖嘛

搵左人祭旗啦

又派錢 Diu 澳狗真係無得救

澳豬繼續低頭數錢啦

咁樣又搏得過, 賭場一日收入都唔知呢個數

香港政府仲廢過澳門政府

一派錢就無哂澳門人埋怨取暖post

香港的777只會奶鞋底上繳中央 仲衰過澳門

掛住數錢，都唔得閒開貼

澳門人條命唔值錢

下次到佢屋企人收三十萬

三十萬咪算畀多咗

2266 fatfat

咪係 還富於民仲想點

玻璃咁撚值錢，人命咁撚平

撚有自呀

$3萬套餐，爛一塊都3皮

真正發災難財
澳門狗又有野可以打飛機

入定幾箱午餐肉同水 等下次再打風既時候就可以手持午餐肉有系屌

裝修佬仲唔fatfat今次

快D打多幾次風

仲要搵支共社團發放政府賑災物資，直線資助佢哋下個月助選

你屋企幾多個人？
政府大把錢怕你死得太快jer

香港人命賠得五至十萬

三萬蚊

gdp高過香港唔係無原因

政府肯派
市民肯收完收嗲

成件事咪完囉
關我地撚事

全澳人民十萬泥碼

祭條命咩，人哋係退休咋，之後個個月咬長糧呀

澳豬港豬一家親

派就一定要派架啦
唔係暴動重大鑊
只係估唔到咁快

Fatfat即刻去澳門扮整窗

屌你咁都諗到

除非佢地反口，基本上應該每戶合共收幾皮野

一收你條命就正式賤過泥

相信台狗又會拎黎屌香港
可惜係事實 無人問責冇錢賠

好過香港
你睇杏花村d車浸撚曬, d部門推3推4 無人肯出黎認錯 更唔好諗賠償
如果香港打風死左人, 最多咪得蘋果基金資助你2,3 萬 政府d仆街最多安慰死者家屬, 邊會有錢賠

杏花邨私人物業管理出問題
啲車又係私人財產
其實唔多關政府事
除非真係搞到澳門咁大鑊啦
唔係你都幾難見到佢地上身

再加你用杏花邨比會唔會太細雞啲
人地杏花邨只係一個車場浸左
人地澳門係成個浸左重要死起碼8件

澳狗全面退場

用啲錢正正經經攪水利唔撚得

係要咁撚cheap用嚟做揞口費, 真係唔死冇用

同埋澳門你估佢想派
唔派唔得
你唔派就一直處於暴動邊
斷水電維生基本野
怨氣係幾何級上
係啲人唔曉點火
唔係一早暴動走去賭場搶水搶糧